【信報月刊】新香港人撐市 樓價有力創新高

登入【信報月刊】新香港人撐市 樓價有力創新高 | | 2021年3月3日
香港掀起「移民潮」，樓市失血，卻未必會「死」，皆因有源源不絕的新香港人接棒。地緣政治劇變，內地人赴西方陣營國家留學、工作或定居日益困難，香港成為退而求其次「走出去」的選項之一。經過一輪「換血」後，再配合美元貶值及宏觀經濟恢復，香港樓價有機會再創高峰。--《信報》專欄作家高天佑、本刊記者黃愛琴

香港前景不明朗，「移民潮」已是「現在進行式」。有國際銀行報告估計，單是2021年便將有15萬香港人持BNO移居英國，料帶動2800億元資金外流，約相當於3.5萬個800萬元住宅單位放盤，而這還未計移居台灣、美加、澳紐等地人士。由此角度看，本港樓市似將迎來災難。

然而，任何市場最少都要評估兩股「力量」，一股是「賣出」，另一股就是「買入」。香港樓市無疑沽壓強勁，但基於政治和地緣因素，來自「新香港人」的「購買力」也可能超乎大部分人想像。未來幾年香港樓市、經濟以至整體社會的走向，很大程度視乎「外流」和「南下」兩股力度爭持，或將上演不流血的「留島不留人」。

記得大約3年前（2018年4月），筆者在本刊寫過〈樓價不跌之謎：「新香港人」撐起〉一文，指當時每年約有2萬名循求學或工作方式（而非「單程證」）來港定居的內地人，他們多屬內地14億人當中精英，兼具實力、家底和人脈，「購買力」更遠勝於普通本地香港人，已然成為本港樓市一大支撐力量。

當然，港府早幾年仍把樓價高企視為最頭痛難題之一，所以接連推出BSD（買家印花稅）和DSD（雙倍印花稅）等「逆周期」措施，又叫停投資移民計劃，務求暫時冷卻一部分的「新香港人」購買力，避免樓價繼續失控向上。
正因如此，當現在「移民潮」上演，港府最憂心問題相信不再是樓價高漲，而是樓市以至整體經濟會否「大出血」，這時候恰好就可以把「逆周期」措施放寬，甚至由以往遏抑外部購買力及人口流入，一改為積極引入購買力和人才，實行「反向逆周期」。

西方排華 加速香港換血

或曰，內地經濟及社會進步迅速，不少香港人都覺得「上海、深圳已超越香港」，假如「一國兩制」漸失特色，香港對於內地人還有吸引力嗎？但至少暫時為止，香港在資金及資訊自由流通、出入境便利、國際化等方面，仍具有一定相對優勢。再者，隨着中外關係緊張，內地人前赴西方陣營國家（包括歐美、日韓、澳紐等）留學、工作或定居的難度愈來愈高，香港不失為退而求其次「走出去」選項之一。

原文請閱3月份《信報財經月刊》

係咪新港人真係唔知了 但係見到近幾日南昌個維港匯都破頂成交真係幾勁

硬唱好成功, 個個信左有10-20%既人肯高價已經帶動個市, 其他又會追埋一份

其實嗰啲唔係新香港人，喺大陸有錢人將啲錢移去香港作為走資嘅中介站，之後佢哋應該會諗辦法再將啲錢搬出香港

新香港人，足7年免BSD, DSD
條數真係一年2萬人
佢地有錢，正常中國戶籍無咗，BNO又唔關佢地事，點解唔買？

走資個班反而要俾30%稅，成本太高，數量有限
最多影響豪宅市

屌啦 新黎果啲大陸人一係就好窮排你間公屋
一係就租商業區啲貴價樓返工
邊會同你一齊炒啊傻閪

唱好，先有人接
班mainland一係唔買，買親個班都係九龍站，平都奧運/南昌。方便佢地返ifc icc ibank。
邊得閒接香港d窮 L盤

事實係全世界都升哂，得香港升唔到

大把大陸併音三粒星買樓

新香港人有兩班
一班上面幾層樓收租嚟香港住公屋咬老綜
一班走資嚟香港掃貨

正正常常既支那人根本冇必要黎
黎得既一係窮到燶咬福利, 呢類佔七八成
一係有錢到好誇張有不可告人目的, 呢類佔兩三成

公屋仔嘅視野係睇唔到希望，係冇錯
佢睇唔到（自己）置業嘅希望
佢睇唔到（自己）有理想career path嘅希望
佢哋咁諗係冇錯，只係前面爭左二個字，佢自己
唔多唔少皆因佢哋年少不努力
出嚟社會只懂走捷徑（鬥地主）
極其羨慕歐洲嗰種懶惰藍領工作

其實你呢段比較適合形容窮到黎咬福利個班支殖蝗

如果將香港三冇嘅廢柴放上大灣區安置
換一個有用聽話嘅大陸人嚟香港

我諗好多香港人會贊成

每日150單程就係窮人

各大學收收埋埋NDS，可以留港，
4年U+3年就係新香港人
佢地唔係咬老綜，平均一年一萬人

其他N個專才計劃，都唔係富豪級，平均一年一萬人

呢班人係北京安排既未來香港新中產

點解要咁樣分
即係佢無論係大陸人又好
so-called香港人香港出世大陸老母又好
有呢種咁嘅心態呢種咁嘅態度呢種咁嘅大鑊飯精神
咁就係㗎啦
警務處我38,000個差佬咪又係香港人
咁又點啫

其實窮既支殖民同有錢既支殖民係冇分別
都一樣只係乞討香港人既建設成就

香港學位本身就唔係國立大學
NDS 係我眼中一樣係班乞衣

支那戶籍都唔係可以跨省跨市啦
我理得佢窮定富
我理得佢將來係龍定蟲, 係鳳定雞
濫用得香港人既建設成就咪又係乞衣

你眼中既乞衣，印象中有幾單被電話詐騙損失上百萬

又點會買唔起香港樓？

都係果句啦無論你本地出世好 大陸落嚟又好
日日支那支那數臭佢哋
都唔會幫到班本地廢物遮醜
即係香港攞第三世界嘅法律襯托
算夠數啦你

創你老母新高咩屌你老母

即係本地人濫用就OK？
難怪阿Sir會撐同袍 自己人做乜都得

俾我寧願要個上海人 一個換一個
人哋會買樓會置業 唔係18歲就排公屋 日日大叫支那

你有一百萬
用十萬買左我十萬貨
然後咬我二十萬資源
係我眼中就係乞衣行為

冇用嘅香港廢物20歲頭都返大陸娶個女人單程證落嚟香港
仲有啲冇用嘅廢物後生香港女人返大陸申請個大陸仔落嚟
以上嗰兩種都係你口中so called 香港人搞出黎

點解唔一早將呢啲人送上大灣區 換一個有用嘅大陸人落嚟

本地人濫用關你支那人鬼事咩
我屌本地人濫用本地福利, 同支那人講都比支那人問關佢乜事啦

我都寧願用一個上海人換走香港班毫無貢獻既樓價資產寄生蟲

支那人有本事比香港人寵幸咪就係有用囉

最柒係啲雙非港漂, 同香港人無啦無撚, 走黎香港乞食資源

Critical question:
你對香港有咩貢獻？ 對比你口中所講「香港班亳無貢獻嘅樓價資產寄生蟲」

夏蟲不可語冰
好彩你喺連登，可以隱藏身份咁樣講
現實我諗都冇一個人會聽你咁嘅柒頭皮講
我由頭睇到尾，都唔明你嘅論述係想點
仲衰過啲asso / hd year 1 presentation

大把中高層大陸人等換PR身份證之後首置上車
你可以繼續憎佢地埋怨佢地
不過現實係咁，香港就係咁o既知識形經濟體(華洋共存，中國之內，絕大部份政策先進同自由過大陸，非深圳上海可比)
d人點唱衰攬炒都改變唔到事實
後生o既唔努力上車自住
你十年八載後租樓就要睇大陸人業主面色
想移民o既悉隨尊便，記得去番隔離時事台開post圍爐

師兄你唔好咁啦
有15萬人準備緊移民ga#haha

DC001的論點

作佢去友邊？

準備到永遠

支持高質文明支支來港生活

只要香港本護照作廢
睇你點由香港走出去

有支支比本地人高質係事實，但係果D多數先考慮美國

你好想見到？

唔係咩叫攬炒

攬到邊個？做乜咁黑心？

支那人幫香港人接貨
幾年後聯匯收皮，drop to zero

深圳dropped to negative？

只要去太古康怡，大埔或者將軍澳d新樓走一轉，唔係歧視呀，周圍都係普通話人
而且女嘅名牌袋，下下成萬蚊，而男嘅就陸軍裝。嘩，好似返咗深圳咁。

一國一制, 仲會有新香港人來？

你去支水圍、支泉澳、支達臣，一樣大把窮殖民，甚至呢啲先係大多數比例，我唔會見高拜見低踩，話鬼知佢有錢定窮，冇相對建設香港成就背景下濫用香港成就資源，就一樣係乞衣既行為

支那無論有錢定窮人，對香港仲停留七八九十年代迷戀瑕想既人多如恆河流沙

各界別都多

工程 好多 落黎讀master 洗底
人工係上面幾倍
中資又請得多

遲早 教師 醫護 法律 都被佢地主導埋

本地人 得番下欄位置

Exactly
佢哋班人成日用魚蛋論諗嘢，蝕底嘅都係佢自己
每日喺度乜乜乜乜大陸 人哋邊會戇鳩同你坳
大陸海龜係香港插針，cv靚靚
cctoy 讀緊asso hd 乞食科每日用貧乏片面知識打飛機

發覺唔少8-90年代父/母游水嚟香港住公屋
佢哋生出來嘅下一代都覺得自己香港人
覺得自己有份建設香港
呢一種口氣連三代香港人都唔會有
成件事有啲滑稽
但你哋本身咪就係大陸種
難怪日日支那支那最憎大陸人嗰啲
就係比佢哋口中嗰啲大陸人早10年嚟到香港嘅大陸種